委國雙胞總統 邊境開騷打對台

委國雙胞總統 邊境開騷打對台

瓜伊多（中）擬率隊搬物資入委國，並動員數十萬義工分發。路透社

委內瑞拉的「總統鬧雙胞」政爭舞台，昨天移師連接哥倫比亞的提恩迪塔斯大橋，馬杜羅和瓜伊多陣營在300米長大橋的兩端兩國邊城，分別舉行三日長的馬拉松音樂會，為周末的救援物資攻防戰擂戰鼓。

布蘭信助瓜伊多籌款

大橋一端的哥倫比亞邊城庫庫塔，舉行英國富商布蘭信贊助的「委內瑞拉援助音樂會」，由30多個西班牙語樂壇巨星演出，哥國、智利和巴拉圭總統承諾出席，音樂會除要求讓滯留當地的救援物資入委國，亦希望未來60日內為自封臨時總統的反對派領袖瓜伊多陣營籌1億美元（約7.8億港元）。總統馬杜羅政權的音樂會則在天橋另一端的委國邊城烏勒拉舉行，主題為「不要插手委內瑞拉」。

由於馬杜羅視主要由美國提供的600噸藥物和糧食援助為軍事入侵藉口，下令委軍以貨櫃封橋，物資現仍堆在庫庫塔。瓜伊多計劃今天率隊到當地親自搬物資入委國，並動員數十萬義工分發。馬杜羅前天下令關閉對巴西邊界，並稱考慮全面封鎖對哥國邊界。昨天委國近巴西邊境有原住民跟保安部隊衝突，一名女子死亡，十多人傷。當地原住民曾表態支持反對派運送救援物資入境。

美聯社/法新社

上一則
上一則
「相信受害者」主張惹質疑

下一則
下一則
教宗防孌童建議 不提「零容忍」

不要插手委內瑞拉

呢句好撚有支那味

大橋一端的哥倫比亞邊城庫庫塔，舉行英國富商布蘭信贊助的「委內瑞拉援助音樂會」，由30多個西班牙語樂壇巨星演出

89支援民運演唱會？

垃圾支那撐垃圾政權

溫飽歌聲獻瑞拉